反共桌遊「逆統戰」遭中國官媒批台獨 設計團隊樂喊：我們終於被譴責了

反共桌遊「逆統戰」遭中國官媒批台獨 設計團隊樂喊：我們終於被譴責了
新頭殼newtalk | 黃順祥 綜合報導
發布 2020.09.26 | 14:03

「反共」桌遊「逆統戰」近日仔網路上引起兩岸討論，中國官媒《環球時報》25日更發文譴責，該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」。 圖：翻攝自島抗聯逆統戰群台灣辦

由台灣團隊「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」設計的反共桌遊「逆統戰」近日在網路上引起兩岸民眾熱烈討論，中國官媒《環球時報》25日更發文譴責，該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」，對此，遊戲公司也在臉書上發文直呼，「我們終於『被譴責』了！感謝環球時報宣傳與讚美。」

環球時報25日刊登出一篇以「警惕分裂勢力在虛擬空間煽動」為題的評論，指出「逆統戰：致地與海的革命者」的「台獨」線下桌遊近日在推特、YouTube上被廣為宣傳，在媒介迭代和全球青年文化轉型的時代背景下，「台獨、港獨」等勢力在新媒介進行感性煽動，通過線上虛擬化的感性方式一步步發動線下的實體分裂活動。

評論提到，「逆統戰：致地與海的革命者」的背後擁有純熟的遊戲製作、具經驗的宣傳專業團隊，其美術風格和營銷策略十分迎合時下青少年，引起對二次元的好奇心，如遊戲中滲入「台獨、港獨」思想，那麼在虛擬空間和現實空間模糊之下，看似不起眼的感性煽動方式，可能「對青少年造成惡劣影響，進而危害我國的國家安全」。

文中呼籲，中國需要高度重視「台獨、港獨」勢力在虛擬空間的感性煽動，這將是「一國兩制」在未來的一項挑戰，畢竟虛擬空間不是國家安全的法外之地，當局需要大力鼓勵國內相關企業，發展自己的數字文化平台，既做到對進口網絡遊戲有效監管，也透過引進更多國外的優秀遊戲和經典IP等整合中國文化產業鏈條，提昇文化整體水平和國際競爭力，激發移動互聯網領域的各類新興文娛門類，推出更多優秀的數字文化產品，讓內地同胞和港澳台同胞、海外華僑，特別是廣大青少年，享有更多的感性文化經驗。

評論爆出後，「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」在臉書上表示，「我們一直酸看不到中共譴責及小粉紅出征，中共在一個月努力嚴謹的研究與評估後，再也無法壓制『逆統戰』的聲量，只好被迫出手正面譴責，台獨份子分裂勢力在虛擬空間蠢蠢欲動，嚴重危害中國國家安全！哈囉？我們一直在這喔，是現實空間！是你們不敢來？各位支持者！幹得好！你們成功逼出官煤環球時報100分！」

「ESC臺灣境外戰略溝通工作小組」的文章發出後，網友紛紛表示，「恭喜獲得環球時報認證」、「一個桌遊可以危害一個14億人的國家，這國家怎麼那麼弱」、「他們就紙老虎，強風一吹就倒的那一種」、「被桌遊影響國安的大國」、「中國的反應越大就代表你們越成功！」、「感謝環球時報的免費宣傳」、「連一個遊戲都怕的政權，是有多脆弱（易碎）？」、「毛澤東：敵人反對，代表做對了」。

《逆統戰：致地與海的革命者》桌遊宣傳動畫｜Reversed Front: Dear Revolutionaries

抖M團隊==

能被環時譴責是一種光榮，如果連人民日報都來參一腳就棒了

成功了

如果有埋日韓版就真係CLS

警惕分裂勢力在虛擬空間煽動
2020-09-26 07:19 來源： 環球時報

近期，一款名為《逆統戰：致地與海的革命者》的“台獨”線下桌遊，在推特、YouTube以及連登、高登等虛擬社區持續傳播。該桌遊於2018年就已開始蓄謀，當時即在境外社交媒體和視頻網站上製作、傳播了一系列歪曲歷史事實、鼓吹分裂主義的概念宣傳片，後因資金短缺而暫停，但於2019年重啟。

在媒介迭代和全球青年文化轉型的時代背景下，“台獨”“港獨”等勢力在新媒介進行感性煽動，通過線上虛擬化的感性方式一步步發動線下的實體分裂活動，並不是偶然。這也是為什麼“佔中”這樣的惡性事件越來越以主流媒體、主流文化始料未及的“突發”形式發生的原因之一。

《逆統戰》的背後勢力，是擁有純熟遊戲製作、宣傳經驗的專業團隊，其美術風格和營銷策略也十分迎合當下青少年群體的口味，容易引起“二次元”的“好奇心”。遊戲作為一種“亞文化”樣貌的新興媒介文娛形態，事實上極具綜合性，集成了文化產業鏈條上的絕大多數環節和要素。如若在其中滲入“台獨”“港獨”思想，那麼在虛擬空間和現實空間已經越來越模糊的當下，通過看似不起眼的感性煽動方式，就可能對青少年造成十分惡劣的影響，進而最終危害我國的國家安全。

我們需高度重視過去長期忽略，被敵對勢力巧妙地隱藏在各類新興媒介文娛形態中的國家安全斗爭，並進一步加大“走出去”的力度，盡可能通過投資、控股等商業合作的“文化出海”方式，深入參與到以網絡遊戲為代表的數字文化內容的國際生產、協作體系當中，逐步消化相關核心技術和先進理念，從而潛在地提升我國在虛擬空間的國際話語權，實現可持續的文化輸出。

我們需高度重視“台獨”“港獨”勢力在虛擬空間的感性煽動，這也將是“一國兩制”的文化框架在未來的一項長期挑戰。虛擬空間不是國家安全的法外之地。我們需加大力度鼓勵國內相關企業，發展我們自己的數字文化平台，既做到對進口網絡遊戲等數字文化內容進行有效監管，同時也通過引進更多國外的優秀遊戲和經典IP等，深度整合我國文化產業鏈條的各項生產要素，提昇文化工業的整體水平和國際競爭力，激發移動互聯網領域的各類新興文娛門類，推出更多優秀的數字文化產品，讓內地同胞和港澳台同胞、海外華僑，特別是廣大青少年，享有更多共同的感性文化經驗。

在現行的版權體系下，從電影、電視到網絡遊戲、網絡劇，不同媒介形態下的文化產業內容，並不能實現內地和港澳台地區的同步共享。所以，版權領域應在“一國兩制”框架下，進一步探索新的發展路徑，盡可能地讓港澳台地區青少年可以同步享受到國家文化產業領域，特別是移動互聯網領域的優秀成果，構建跨圈層、跨地域、跨文化的同代人共同感性文化經驗。 （作者孫佳山、肖涵予 是中國藝術研究院副研究員及雲南財經大學講師）

島民抗中聯合（島抗聯）
9月25日下午4:45 ·
沒錯！！！就愛這一味，就是要這樣玩的嘛，#有沒聽說過被迫譴責呀？尚未聽說過的中囶人民，趕緊地來拚死譴責一番嘛（拜託偉大的党中央與匪台辦們瘋狂譴責）：

境外勢力(抗共) : 韓國, 日本, 美國
境外勢力(親共) : 北韓, 伊朗, 巴基斯坦

推
好遊戲

貼多次眾籌link

桌遊《逆統戰》引熱議！ 陸官員下令網民：不准出征 翻牆出去吵也不行！
2020/09/18 14:42 東森財經新聞

桌遊《逆統戰》引熱議！ 陸官員下令網民：不准出征 翻牆出去吵也不行！

桌遊《逆統戰：致地與海的革命者》由ESC（臺灣境外戰略溝通工作小組）團隊所開發，內容主打「對共產黨逆向實施統戰」，獨特的主題一釋出就立刻引發各界熱議。對岸網友更是因此「出征」，瞬間讓這款桌遊聲名遠播，對此，如此敏感的主題連大陸官員也坐不住了，要求自家網民「別再出征了」，並進行全面封殺。

《統逆戰》的名字是由共黨理論中的「統戰」衍生，透過反轉原本「挺戰中」「聯合次要敵人，打擊主要敵人」的含意，對共產黨逆向實施統戰，聯合中共的敵人進行打擊，玩家扮演著香港、蒙古、藏族、哈薩克、維吾爾、滿州、台灣、反賊及中共本身，透過勾結境外勢力、滲透敵營及顛覆國家政權等手段來達成勝利條件，但同陣營也可能出現攻擊彼此的狀況。

▼《逆統戰》的浪潮連陸當局都坐不住了。（圖／翻攝自島抗聯逆統戰群台灣辦臉書）

這樣敏感的主題及遊玩方式，理所當然的引來對岸愛國網民的炮火，甚至連大陸官員都特別向網友強調，「杜絕出征facebook及twitter，官方的政策是絕對不許談論這個事情」，要廣大網友不許碰這個話題，就連自己翻牆出去吵都不行，屆時後果自負。大陸當局目前已經對該遊戲進行全面封殺，而開發商也不不干示弱的，用上新的匿名《共產黨殺手》供大陸有志網友翻牆搜尋。

《逆統戰》在上個月17日便開啟群眾募資，起初目標訂下10萬元的開發商，沒想到僅3分鐘就達標。所以他們再次上調門檻，將這款遊戲提升至開發成店子遊戲的門檻，900萬，而廣大網友得支持也不負重望的輕鬆達成這個門檻，目前已確定會在Steam平台上發行

點玩㗎

開發小組話 有機會可以出online game

想買黎玩

好想玩

內蒙古教學語言衝突 台灣桌遊《逆統戰》早有預言？！
2020/9/2 — 18:15

內蒙古教育部門宣佈實行新學期新措施，用漢語取代蒙古語教學，引發當地民眾不滿，連日來發生警民衝突。學生穿上蒙古傳統服裝上街抗議，眾人高唱蒙古語歌曲，呼叫「我是蒙古人」⋯⋯

一幕幕畫面，看在台灣遊戲《逆統戰》開發者眼中，像是「神預言」——竟與《逆統戰》的 YouTube 宣傳動畫片段情景不謀而合。

標榜「是桌遊，也是現實」的《逆統戰》，早在 2018 年推出「攻略文章」，即被《大公》、《文匯》盯上，批評是指導「台獨」、「港獨」勢力勾結。礙於人力和資金所限，「【逆統戰】臺灣玩家組隊逆剿中國共匪全攻略」刊出上、中集之後一度中斷更新。沈寂多時，開發者「島抗聯台灣聯絡辦」上月直接改為發佈桌遊，項目已眾籌集資成功，即將投產。

《逆統戰》的品名，緣自共產黨術語「統一戰線」，意指「聯合次要敵人，打擊主要敵人」。「逆統戰」則是「對共產黨逆向實施統戰」，最先見於 2017 年的台灣網路文章。

玩家有三個角度可以選擇：（1）領導革命組織，兼用和平與武力手段加速動搖中共統治；（2）加入紅軍，保衛中共統治，打倒一切分離主義與反動派，更嘗試攻打台灣；（3）扮演台灣政府，用間諜情報網與隱蔽行動來參與，「從共產黨築起的高牆鐵幕下解放祖國！」

《逆統戰：致地與海的革命者》遊戲設計圖

遊戲設定如此打正旗號，開發者也毫不迴避，「遊戲背景，皆非虛構。如有雷同，那就雷同。」《逆統戰》最神奇的地方在於過去兩年，「神預言」般言中了局勢變化。

2018 年 5 月發表的「在【逆統戰】臺灣玩家組隊逆剿中國共匪全攻略（中）」，二度殖民的主題下提到香港，形容是「跟台灣最熟，傳媒力滿點」的盟友。文章分析傘後局面，提出「衝組」的需要。「衝組」不是佔中一類「必然吃虧的大型正面對峙」，而是「零星隨機發生的抗爭行動」。相關描述被視為 2019 年香港「反送中」引發一連串「流水式」抗爭的「預言」。

《逆統戰：致地與海的革命者》遊戲設計圖

2020 年 8 月底，內蒙古教學語言觸發的衝突，開發者形容「根本是蒙古版的反課綱抗爭」，情景有如他們在同年 7 月底發表的宣傳動畫。動畫本是參考 2011 年的莫日根事件：當時一名捍衛草場的南蒙古牧民被酒駕漢人司機惡意輾死，引發擴散至南蒙全境的大規模學生示威運動。

開發者坦言沒想到再次言中，還笑「這個遊戲以後可能堪比推背圖呢」。未來局勢要怎樣發展呢？沒有人有水晶球，或可看看《逆統戰》。不是神秘力量，而是精準的分析前瞻。從來，打機點只打機咁簡單？

《逆統戰：致地與海的革命者》眾籌尚有 29 天，有興趣支持的你可以優惠價 1991 台幣預購。開發者還說，香港玩家的贊助另外計算，所得「會以適當方式用於有利香港的事情上」。既是桌遊，也是現實，同一盤棋，雷同又如何？

想買

點樣買到 thanks

中共在一個月努力嚴謹的研究與評估後，再也無法壓制『逆統戰』的聲量，只好被迫出手正面譴責，台獨份子分裂勢力在虛擬空間蠢蠢欲動，嚴重危害中國國家安全！哈囉？我們一直在這喔，是現實空間！是你們不敢來？各位支持者！幹得好！你們成功逼出官煤環球時報100分！

笑死 酸度100分

是桌遊也是國殤：台灣團隊推出反共桌遊宣揚逆統戰理念
August 24, 2020

【西藏之聲2020年8月24日報導】由“ESC台灣境外戰略溝通工作小組”製作的桌遊《逆統戰：致地與海的革命者》於上週在台灣展開群眾集資計劃。據悉，玩家能扮演台灣、香港、西藏等陣營共同對抗中共，同時該團隊表示：“只要用對方法，您想像中的弱者，在現實中也有一點取勝的機會。”

圖片截圖自《逆統戰：致地與海的革命者》桌遊宣傳動畫
一款標榜為反共史詩的桌遊《逆統戰：致地與海的革命者》於上週（8月17日）在台灣募資平台“嘖嘖”展開群眾集資計劃。

據悉，這款桌遊是“ESC台灣境外戰略溝通工作小組”的長期計劃，該團隊希望藉由遊戲宣揚逆統戰理念，而該遊戲名稱“逆統戰”指的是對共產黨逆向實施統戰，聯合一切中共的敵人，打擊中共。同時玩家能扮演紅軍、台灣、藏國、蒙古、維吾爾、香港等九個陣營，並根據陣營發展出不同的遊戲策略。

而每個陣營都有不同的優勢與劣勢，同時每個陣營的男女角色都被賦予精細的人物設定，其中藏國的男性角色象徵衛藏、康、安多長年抵抗中共的僧眾，女性角色則像徵印度新生的藏人第二代，同時也紀念自焚死難的成年與未成年人，火焰代表著藏人共同承受的苦難與試煉。

ESC團隊在募資網站上提到，設計遊戲的理念是希望玩家因為遊戲好玩，而開始對現實中這片廣大世界和它的悲壯故事產生興趣，同時他們亦表示：“我們只希望當您在遊戲裡勝利一次以後，您會發現只要用對方法，您想像中的弱者，在現實中也有一點取勝的機會。”

據悉，《逆統戰：致地與海的革命者》的桌遊預計在2021年1月底出貨，該團隊目前已募資超過四百萬台幣，而募資計劃將在9月30日結束。

此外，根據該團隊所定下的解鎖目標，募資金額達七百萬元將會開發“單人遊戲模式”，達到九百萬元則是會啟動“電子遊戲開發計劃”，讓遊戲登上Steam平台，同時若募資金額突破千萬，該團隊將會進一步啟動“手游開發計劃”。

唔知寄唔寄到黎香港呢

幾時出 pc版

開團夾有無興趣
雖然唔係好難買到

一定唔會有支那翻版桌遊

話時候香港個光復香港game搞成點？

話時話*

推 不可一，不可再，向支那說不，向共資說不 - 分享自 LIHKG 討論區

必玩

睇YOUTUBE見到廣告

套野好貴
要5舊幾水

隻game最大唔好係將支共代表畫得太靚

樂瘋桌遊有得預訂

咩game？

唔係嘅話你想畫成點？

畫隻老翻維尼咪算

同其他手足夾份買就唔會咁貴啦

人哋想吸引埋啲小粉紅去做紅軍來打倒外國勢力呀嘛

如果無超級反派來搞事做敵人，咁樣超級英雄點做得到英雄呀

一齊做香港人去逆統戰支共

以broad game 黎講副牌太貴喇，因為一齊玩嘅人數太少
如果係online game一定買黎玩

仆街想玩送唔送嚟香港

Push

好似好撚正

兩副一齊買就可以同時玩盡9大勢力啦

信唔信藏有呢款卓上遊戲會被告犯國安法？

我信

又畫得幾靚

+1

好game

出征去宣揚國家統一會犯分裂國家

開發小組有咩其他game，想玩

多謝幫手宣傳

上STEAM
等一個自動匹配

終於出聲證明凡敵人反對的，就係做啱咗

正常正版桌遊係要呢個價

，

好似係呢個

我都覺會 認真

中文版光明會卡

五毛蛇頭: 不準出征, 不準擅自翻牆罵....

支那最大五毛: 該款遊戲「對青少年造成惡劣影響，危害我國的國家安全」

佢地話集資夠一千萬就會開發

利申：集資額已達1300 萬

預購桌遊會送手遊acc

台仔識玩

寄到
加1500 台幣運費

利申：同朋友仔夾左3 套
慳左運費

香港訂就$700
直接課金俾團隊就五舊幾水
但我見中共宣傳機器講到咁我怕海外直寄過唔到海關

Board game 買完都無人一齊玩呢下擇洗

App同pc game就真係要狗衝

買十套
連運費600 有找

哇好靚

無比人反 姐係無做野 無效果
而家有人反你 姐係你做得好

吸引埋小粉紅玩呀

畫到支共咁靚仔簡直係神來一筆

香港好似無得買？

有幾貴？
平時手機game千千聲
一套桌遊就話貴

送架

買啦

集資1300%

死肥豬咁

cls 賣貴成3舊水

環時真心on99

可以用黎識人啦

約囡囡玩

好吸引，仲要有支那官方認證

紅軍條女應該抱住小熊維尼

佢地賺一舊水左右啦
桌遊買十套連運費 維返都要600 蚊

※特別感謝：中共官媒環球時報、TechOrange科技報橘、BuzzOrange報橘、4Gamers、鏡傳媒、群眾觀點CrowdWatch、匯流新聞網、民視新聞網、三立新聞網、東森財經新聞、年代新聞臺、壹電視新聞臺、聯合新聞網、NewTalk新頭殼、大紀元、香港蘋果日報、立場新聞、香港01、TOHK多聞、多維新聞、俄羅斯網媒ЭКД、西藏之聲與諸夏之聲報導本遊戲

人地個邊有眾籌 直接出貨
點解仲要經多層 仲要貴左

有冇話手遊幾時有

想買可以去人地個眾籌網到買
上面有巴打比左LINK 條片介紹又有LINK

既然有人設,索性出埋動畫啦不如

可以 會寄過黎

唔講都唔知有呢個game

上年宣傳得好勁個時代革命game，戴黃色頭盔周街走果個

Steam有得down就好

一隻board game 同美軍級數一樣都可以危害國家安全，個國家有幾脆弱？

運費好唔抵

香港得把遮

上面有link

pin this

香港01

OK

幾好玩咁

留名！！呢隻game要買呀！！

tui

佢籌夠錢會出電話app version同steam version
而家俾錢買會免費送steam version，所以其實唔貴

你搵多個人買 計埋運費 平得過出面買

佢呢次眾籌由broadgame轉咗做online version?

堆

有料咪開拖啦

共狗只得把口

運費好貴700

人血....

成就解鎖

好想玩呀屌

好似本身有
流亡海外同勾結境外勢力係其中一環

佢公佈左會研發手遊咋
因為集資過1000 萬都係早一個禮拜前嘅事

所以佢都公布話買左桌遊會送手遊acc

環時唔講我都唔知有

重要畫得啲人物幾靚

玩隻game都危害國家安全

買左喇 仲要係佢開個日頭500個搶到

下次麻煩樓主只 quote 一兩句, 幫比較冇咁奶共嘅媒體賺 clickrate

係買一份board game送曬steam 同手遊啊

good game

董卓咁

有啲咁嘅事？
一副上限唔夠人？

扑驚已經解鎖左單人版la 自己都玩到

等pc版

驚唔驚比人屈國安法

D&D 咁

冇人叫你周圍同人講自己有買咁on9

想玩

好似幾正，但桌遊？
有無pc版

集資過左個數 會開發steam同手機app

正

買左或者收到嘅私底下同朋友仔玩就得
唔洗po上Ig fb打卡架

一副只建議2-4個人玩 仲有單人模式
如果想一次玩曬9個陣營就要back兩副

推

募資期間贊助桌遊，到時可免費下載PC主程式
手遊下載應該本來就免費，所以會另外送禮包吧
（難道是送 #魔近平 和 #S級戰熊兵 ???

想成為逆統戰長期尊榮VVIP的話
趁募資結束前預購桌遊吧：

------

【PC版開發計畫】
以桌遊機制為基礎的回合制戰略遊戲
實現東亞大陸地圖與陣營兵模的3D化
為角色進行母語配音
（如粵語、藏語、南島語、蒙古語）
並且編寫配樂
甚至讓玩家可以為自己的角色與總部取名、改外觀

【手遊開發計畫】（香港稱「電話遊戲」）
會有與桌遊不同的一套簡易機制
讓所有人都能無痛上手、爽虐共匪
由於開發手遊所需投入的成本和心力都更大
（可能還有伺服器營運的費用）
一旦確定達標，將成立專門團隊進行開發

※每盒桌遊都會附上一串序號
日後可以憑此兌換正式的PC版下載序號與手遊贈禮序號

預購連結：

比官媒譴責係榮耀

中國官媒喺外人眼中就係笑話

北韓同契哥一樣 都係牆頭草嚟

北韓呢d國家冇左中國點生存

好似近排搞緊眾籌

其實要夾買真係唔難
唔知點解仲要益人賺錢

我對上都水貨原價放過ringfit比呢度巴打，唔係好睇得起啲人開炒價
所以先咁問

無買過千千聲手機game喎

Holy shit型到呢

miss 左超早鳥無咩辦法啦

太撚貴
玩又唔抵，比咗錢又唔係益手足
都係不了

課金嗰啲喎
唔係叫買清

即刻課左金

係靚既。。。。不過手機game 會流通d

冇錯
Online game 宣傳&效果大好多

人地講明啲錢係用返係抗爭上
香港人買單獨課返俾香港事上
同埋佢哋個團隊一直都係做開抗共事業
一隻扑驚包埋pc版同手遊 你仲想點

「不准出征 翻牆出去吵也不行！」

比人蝦到上心口都唔出征

正宗食共產黨饅頭

利用反共潮流賺錢，識玩

唔知好唔好玩呢

不過呢個時勢 我就會選其他地方搵人夾喇
連登留番係網上9UP算

如果pc版俾支那 block 鳩左，無人韮菜做紅軍失色

訂左啦，多謝宣傳

佢地其實唔介意自己做反派，夠強夠型就得

BOARD GAME係咁上下價錢啦
而家仲話未來送PC GAME ACC 抵到爛添呀

本身1991 新台幣都成5xx港紙, 仲要運費呢
點貴300呀大佬

邊有咁易揾到人夾

有小粉紅話要做紅軍統戰各族
此game必火

有冇人想一齊夾

隻驚整得好 有制衡嘅話

五五波之下
支共被瓦解左就可以幫佢地清醒返

brain wash 支共個brain wash

成功得到國家認證

環時就係認證機構，本來無人留意、知道，宜家係人都知唔知李桂華會唔會帶隊去台灣拉人

益手足要另外課金

你唔好撈埋一齊

就係要呢啲.jpg

我要做紅軍....名都諗埋
蘑菇芝麻仁

菲律賓算唔算

畀敵人反對

即係方向正確

※遊戲背景，皆非虛構。如有雷同，那就雷同。

等STEAM版

最平2661台幣送上門

等買

能夠得到黨媒點名 證明你做嘅野對佢好有殺傷力 做對了

Yes

香港個背景有彥琳張相

有冇人買埋設定集？

畫風幾靚

希望快d開售

係咪已經過左一千萬台幣，即係有手機版？

幾撚正

係啊 有手機同pc

買買買買買買買買

佢哋眾籌網特別感謝

等左好耐終於有官方認證

仲慘過張cert 未出 出唔到貨

仲有串魚蛋

圖片支援

唔買唔得la

push

香港妹好Q

爽

獲中國官媒「加持」 台反共桌遊募資飆破千萬

圖片來源 : 蘋果新聞網
一款台灣團隊開發中的遊戲《逆統戰》，還在募資階段就被中共官媒《環球時報》盯上，叫罵這款遊戲危害中國國家安全。遊戲在中國玻璃心小粉紅（偏激、盲目的愛國主義份子）與官媒聯合攻擊下，募資急速上看1400萬台幣，是原本籌資目標的140倍。製作團隊特別網路發文對中共「謝丞相賜箭」。

「台灣境外戰略溝通工作小組」（ESC）籌備多年，正在開發的遊戲《逆統戰》，原本只是募資目標10萬台幣要製作的實體桌上遊戲，遊戲主軸是操作香港、圖博（西藏）、新疆、內蒙古、滿州等地，甚至是中國內部的「反賊」，與台灣、哈薩克、蒙古聯合起來推翻中共，獨立復國。遊戲有精美的美術設計，以日式ACG的風格吸引許多人目光。

《環球時報》前天（25日）登出「警惕分裂勢力在虛擬空間煽動」，點名《逆統戰》這款遊戲「美術風格和營銷策略十分迎合當下青少年群體的口味，容易引起『二次元』的好奇心。」「通過看似不起眼的感性煽動方式，就可能對青少年造成十分惡劣的影響，進而最終危害我國的國家安全。」

開發團隊對於遭《環時》點名批判感到莫大恭維，前天發文表示：「各位支持者幹得好！你們成功逼出《環球時報》！」、「官媒認證了，你還不上車？」開發團隊先前也貼出中共組織微信通訊，表示中共「上面」當時下政策說不得去提這款遊戲，集體進行「出征」也禁止，「原來，你小粉紅跟官員這麼害怕！」

《逆統戰》發想於2018年開始的網路文章「台灣玩家組隊逆剿中國共匪全攻略」，先在嘖嘖平台募資要做桌遊，現由於募資已破1000萬台幣，因此也啟動製作電腦與手機遊戲的計劃。昨晚該計畫募資已達1366萬台幣。

開發團隊先前接受香港《蘋果》訪問時說，開發團隊50人，年齡從20歲到50歲。製作這款遊戲是以「一種比較浪漫且特別的方式把近代史簡化」，表示台灣人「心理已經從幾年前比較幼稚的失敗主義中逐漸走出，心理上變得比較自信、勇敢」、「親中共的媒體不斷向台灣人灌輸『台灣不如對岸』的印象……我們想透過遊戲顛覆這種刻板印象。」（大陸中心／綜合報導）

正撚到

最尾張牌

你已成功光復香港

中共認證

有無人一齊夾board game 同設定集

卡牌game?

支那今次反應咁慢呀？

叫佢地 繼續係佢地既虛擬空間發佢地既中國夢

幾時有得賣？

就deadline

台灣有多啲桌遊舖
一次訂3件，自然有市場

仲有三日

推埋做 PS5 game，PS5 肯定賣斷市

本作是國內少數包含大量模型的本土原創桌遊，由於模型成本高昂，本作產製成本會較市面上國產桌遊高上許多<-原因

笑死

Push.

係味有得整個 官媒譴責Challenge
鬥快拎得最多既共媒譴 就成冠軍
世界賽

眾籌比五百幾蚊港紙連埋運費
出年一月送到...
一送到入得罪

出年一月都唔知香港仲喺唔喺度

串過馬撚

其實香港人應該整game拍電影
好似美國咁睇得多玩得多不知不覺崇拜美軍

幾時先出呀屌
等到鳩都長

過份醜化變左抗日神劇咁真係好咩而家起碼有中國人玩

唔知要幾耐先出到

等online版

應該整到男角有咁型得咁型,女角有咁靚得咁靚

綱鐵雄心好玩d
起碼多d 國家

鋼鐵雄心好玩d
起碼多d 國家

真係黨媒唔講我都唔知有隻咁既game

桌遊「逆統戰」 遭批滲入台獨
2020-09-26 00:47 聯合報 / 記者呂佳蓉／綜合報導

cap出圖睇下搵唔到

hkpf幾時用国安法捉人

steam都有的話…

睇黎實出埋多國語言
跟手 真係越黎越多人玩…

祖國會點嫁…

又話唔可以開呢款遊戲嘴炮既

彥霖

咁大幅相你都睇唔到

之後應該會出擴充版掛

明年1月21日

我真係未試過一下課金課一千以上喎
玩咗幾年嘅game加埋可能有一千嘅

算啦咁撚貴 捐612 好過

700舊水港紙唔使喎
香港人買嘅話佢會捐一啲支持香港活動

淨係個諗法同設計都值得香港人課金啦
仲有佢講到明香港人買會捐返啲回饋香港嘅運動

這兩名學者非傳統涉台或政治學者，他們以文化輸出的理論稱，「需高度重視過去長期忽略，被敵對勢力巧妙地隱藏在各類新興媒介文娛形態中的國家安全鬥爭」，並呼籲大陸要以投資、控股等商業合作的「文化出海」方式，深入參與到以網路遊戲為代表的數位文化內容的國際生產、協作體系當中，實現文化輸出。

講到明要搵人去滲透國際公司

借位一推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

再推
【發夢時間】（一）一人一部以光復香港為題材嘅多媒體作品

買左啦

想問下香港人買係咪要講埋要運黎香港俾運費？
點樣同佢講？

唯有水多幾個 frd 買

有冇人想一齊夾 冇朋友

成就解鎖
被環球時報譴責
被人民日報批評
被劉曉明封鎖
被禁止進口
終身成就：石頭腳

想搵人一齊夾

好靚

希望有下個dlc

下集也將介紹俄羅斯、印度、東協、日韓、歐洲、北美等列強勢力，讓大家看見格局更大的逆統戰。你可能不知道，一帶一路正是台灣逆統戰的神助攻，一帶一路揮霍著14億人民的納稅錢，不但投資血本無歸，轉移債務與勢力滲透的策略更是一路激怒世界各國，為中共開創了空前惡劣的國際形勢，打通了台灣的務實外交生路。